{
  "questionnaire": [
    {
      "question": "Quel événement historique a marqué la fin de la guerre civile américaine ?",
      "answers": ["L'Appomattox Court House", "La bataille de Gettysburg", "La bataille d'Antietam", "La bataille de Bull Run"],
      "correctAnswer": "L'Appomattox Court House",
      "explanation": "L'Appomattox Court House a marqué la fin de la guerre civile américaine.",
      "correctMessage": "Correct !",
      "wrongMessage": "Essaie encore !"
    },
    {
      "question": "Quel empereur romain est connu pour avoir construit un mur en Angleterre pour protéger la frontière nord de l'Empire romain ?",
      "answers": ["Hadrien", "Jules César", "Auguste", "Néron"],
      "correctAnswer": "Hadrien",
      "explanation": "L'empereur romain Hadrien a construit un mur en Angleterre.",
      "correctMessage": "Correct !",
      "wrongMessage": "Essaie encore !"
    },
    {
      "question": "Qui a été le premier président des États-Unis ?",
      "answers": ["George Washington", "Thomas Jefferson", "John Adams", "Benjamin Franklin"],
      "correctAnswer": "George Washington",
      "explanation": "George Washington a été le premier président des États-Unis.",
      "correctMessage": "Correct !",
      "wrongMessage": "Essaie encore !"
    },
    {
      "question": "Quel événement historique a déclenché la Première Guerre mondiale en 1914 ?",
      "answers": ["L'assassinat de l'archiduc François-Ferdinand", "La révolution russe", "La déclaration de guerre de l'Allemagne à la France", "La guerre civile espagnole"],
      "correctAnswer": "L'assassinat de l'archiduc François-Ferdinand",
      "explanation": "L'assassinat de l'archiduc François-Ferdinand a déclenché la Première Guerre mondiale.",
      "correctMessage": "Correct !",
      "wrongMessage": "Essaie encore !"
    },
    {
      "question": "Quel explorateur italien est célèbre pour avoir découvert l'Amérique en 1492 ?",
      "answers": ["Christophe Colomb", "Marco Polo", "Amerigo Vespucci", "Vasco de Gama"],
      "correctAnswer": "Christophe Colomb",
      "explanation": "Christophe Colomb est célèbre pour avoir découvert l'Amérique en 1492.",
      "correctMessage": "Correct !",
      "wrongMessage": "Essaie encore !"
    },
    {
      "question": "Quel est le nom du document fondateur des États-Unis qui a été adopté en 1776 et déclare l'indépendance du pays ?",
      "answers": ["La Déclaration d'Indépendance", "La Constitution", "L'Acte de Proclamation", "Le Traité de Paris"],
      "correctAnswer": "La Déclaration d'Indépendance",
      "explanation": "La Déclaration d'Indépendance a été adoptée en 1776.",
      "correctMessage": "Correct !",
      "wrongMessage": "Essaie encore !"
    },
    {
      "question": "Quelle reine d'Égypte est célèbre pour sa liaison avec Jules César et Marc Antoine ?",
      "answers": ["Cléopâtre", "Néfertiti", "Hatshepsout", "Isis"],
      "correctAnswer": "Cléopâtre",
      "explanation": "Cléopâtre est célèbre pour sa liaison avec Jules César et Marc Antoine.",
      "correctMessage": "Correct !",
      "wrongMessage": "Essaie encore !"
    },
    {
      "question": "Quel dirigeant allemand est responsable de l'holocauste pendant la Seconde Guerre mondiale ?",
      "answers": ["Adolf Hitler", "Joseph Staline", "Benito Mussolini", "Hirohito"],
      "correctAnswer": "Adolf Hitler",
      "explanation": "Adolf Hitler est responsable de l'holocauste pendant la Seconde Guerre mondiale.",
      "correctMessage": "Correct !",
      "wrongMessage": "Essaie encore !"
    },
    {
      "question": "Quel événement historique a marqué la fin de l'Empire romain d'Occident en 476 ?",
      "answers": ["La chute de Rome", "La bataille d'Actium", "L'invasion des Huns", "L'abdication de Romulus Augustule"],
      "correctAnswer": "L'abdication de Romulus Augustule",
      "explanation": "L'Empire romain d'Occident a pris fin avec l'abdication de Romulus Augustule en 476.",
      "correctMessage": "Correct !",
      "wrongMessage": "Essaie encore !"
    },
    {
      "question": "Quel roi de France a été exécuté pendant la Révolution française en 1793 ?",
      "answers": ["Louis XVI", "Napoléon Bonaparte", "Louis XIV", "Charles X"],
      "correctAnswer": "Louis XVI",
      "explanation": "Louis XVI a été exécuté pendant la Révolution française en 1793.",
      "correctMessage": "Correct !",
      "wrongMessage": "Essaie encore !"
    }
  ]
}
